**1567. – Oenanthe foucaudi** Tesseron. – Intermédiaire entre le précédent et le suivant. Plante vivace dépassant souvent 1 mètre, à //souche formée de fibres charnues, allongées en massue ; //tige robuste, entièrement creuse, à sillons profonds ; feuilles bipennatiséquées, les radicales à segments larges, en coin, les caulinaires à lobes lancéolés-linéaires ; fleurs blanchâtres, les extérieures peu rayonnantes ; //ombelles moyennes, à 12-25 rayons assez grêles ; //involucre à folioles marginées ; //ombellules fructifères convexes, compactes ; styles bien plus courts que le fruit ; fruit ovoïde ou oblong.//
Bords vaseux de la Charente, de la Gironde et de la Dordogne. = Juillet-septembre.